---
tags:
  - uni/StochServ
date: 29-04-2024
---
# Hausaufgabe 2 Ansätze
- [[Blatt02.pdf#page=3|HA2]]
## Aufgabe 2.1
### *i.)*
Sei $A\cap B = \emptyset$ und A, B unabhängig $\implies \mathbb{P}(A) = 0$  oder $\mathbb P(B) = 0$
#### *i.)* Lösungsansatz
Es gilt $\mathbb P(A \cap B) = \mathbb P(A)\mathbb P(B)$ und $\mathbb P(A \cap B) = \mathbb P(\emptyset) = 0$

Somit gilt:
$$\mathbb P(A) \mathbb P(B) = 0 = \mathbb P(A) \cdot 0 = 0 \cdot \mathbb P(B)$$

Die Aussage gilt, da der Ausdruck $\mathbb P(A) \mathbb P(B)$ zu 0 auswertet, wenn $\mathbb P(A) = 0$ oder $\mathbb P(B) = 0$

---

###  *ii.)*
A, B unabhängig $\implies$  $A^c$ und $B$ sowie $A^c$ und $B^c$ sind unabhängig.
#### *ii.)* Lösungsansatz
Wenn A und B unabhängig, dann gilt
$$\mathbb P(A \cap B) = \mathbb P(A) \mathbb P(B)$$
##### Zu Zeigen:  $$\mathbb P(A^{c} \cap B^{c}) = \mathbb P(A^c) \mathbb P(B^c)$$
Wir machen folgende Umformungen:
$$\mathbb P(A^{c} \cap B^{c}) = 1 - \mathbb P(A \cup B)$$
Wir setzen für $\mathbb P(A \cup B) = \mathbb P(A) + \mathbb P(B) - \mathbb P(A \cap B)$ nach Rechenregel P6 ein.  
$$\mathbb P(A^{c} \cap B^{c}) = 1 - (\mathbb P(A) + \mathbb P(B) - \mathbb P(A \cap B))$$
$$\mathbb P(A^{c} \cap B^{c}) = 1 - (\mathbb P(A) + \mathbb P(B) - (\mathbb P(A) \mathbb P(B))$$
Es gilt:
$$\mathbb P(A) \mathbb P(B) = (1- \mathbb P(A^{c})) \cdot (1 - \mathbb P(B^{c}))$$  
$$= 1 -\mathbb P(B^{c}) - \mathbb P(A^{c}) + \mathbb P(A^{c}) \mathbb P(B^{c})$$
$$\mathbb P(A) = 1 - \mathbb P(A^c)$$
$$\mathbb P(B) = 1 - \mathbb P(B^c)$$
Wenn wir die Werte in die Formel einsetzen und kürzen, dann bekommen wir:
$$\mathbb P(A^{c} \cap B^{c}) = 1 - (1 - \mathbb P(A^c) \mathbb P(B^c))$$
$$\mathbb P(A^{c} \cap B^{c}) = \mathbb P(A^c) \mathbb P(B^c)$$
Somit folgt, dass $A^c$ und $B^c$ unabhängig sind.

##### Zu zeigen:$$\mathbb P(A^c \cap B) = \mathbb P(A^c) \mathbb P(B)$$
---
## Aufgabe 2.2